如何有效制止暴徒攻擊

最近睇新聞成日見到歐洲有恐怖襲擊，每次傷亡數字都好高，希望以下嘅資料可以幫助大家喺面對恐怖襲擊時可以保持冷靜以及保護自身安全

1.當面對暴徒以刀棍攻擊時 :

攻擊路線通常為上下劈砍或斜下方劈砍，以右手持刀為例，運行路線為右上至左下，防範重點是躲至左前方向下位置、向後退、近身/俯身抱腿 (趁暴徒重心不穩推倒)

i.可用衣物在軀幹前左右快速揮動，以幹擾暴徒攻擊，此外亦可盡量往凶器上纏繞，爭取將刀棍扯離暴徒。

ii.伺機反擊時，可用拳擊暴徒喉嚨、鼻，或者用手拮其眼部，用硬質物品（如水樽）擊打效果更好。

iii.當刀棍將要落下，又無處躲避時，可以兩手曲臂護頭，迎面主動快速貼近暴 (越貼近襲擊者，越避開刀棍鋒芒) 設法與其纏抱在一起，用肩部頂住暴徒腋下，使其不能發力，也可向下踎低 (越低越好) 抱住暴徒雙腿用力回拉，出其不意將其摔倒。 無法貼近暴徒時，可略向後退一步，等刀棍襲擊落空，尚未發起第二次襲擊時，迅速屈臂護頭，迎面貼近襲擊者，與其糾纏在一起，糾纏得越緊越有可能化解危機 。

2.當遭遇化學性恐怖襲擊時

i.呼吸道防護。 如果沒有專業防毒面具，可以利用浸水、檸檬汁、或包有泥土的口罩、紗布、手巾等自製簡易器材，遮掩口鼻

3.當面對暴徒揸車衝入人群時

i.如果在廣場，可迅速向較粗壯樹木、水泥路障建築物後躲避，如果在集市，但切記不可緊貼，以防車輛撞擊後產生的衝擊力引致受傷。 亦避免往路燈後、玻璃櫥窗後躲避，以防撞倒撞碎造成二次傷害。

ii.切記得不要背對車輛逃跑，面向或側向來襲車輛，連續地向左或向右快速移動。 當汽車衝撞你時，連續做“之”字形或“O”形移動，可迫使暴徒駕車不停轉向，增加襲擊難度，亦有利於擺脫糾纏。

4.防止被暴徒沖散

市民可以用右手扯住對方嘅皮帶/腰帶，可以防止到暴徒嘅衝擊

最後請大家記得要喺暴徒嘅攻擊下保持冷靜，唔好過度驚慌

大家一定要保護好自己

幫手推下好冇

加油

仲有四五個鐘咋

唉

幫手推下啦

終於有人幫我

推

其實一般人冇理由食過夜粥冇可能避到

相信七一係最後一次機會可以號召咁多人，我有小小嘢想講

每個人都出手，衝到入廣場的

pushh

push

pish

樓主我瞓先
各位等陣見 記得要注意安全